有朋友話香港係死症，地唔再值錢無收入，太多on9基建營運開資，一定加稅，將會一個養幾個老人，讀緊書個代慘到仆街

好似中國交好多稅
養老一輩
但到佢個輩一定仆街

所以係咁叫我家下大好機會走啦

有無人討論下
真係咁恐怖

公務員開支 明日大魚
呢兩範都搞到政府收入燒哂

高鐵同港豬澳
重有無

三跑

暫時諗到消費稅
垃圾徵費

仲有咩地方可以賺錢？

事實

資產增值稅

三跑好似機會自己比

不過分分鐘養唔起等政府養

認識韓國情況都係咁樣。人口急劇老化。但係年輕人口越來越少政府基本個人入息稅收小左

近依幾年房屋稅加兩倍
個人入息稅加3至5%
醫療保險費用+10%

遺產稅

唔比錢拎唔到遺產吞埋你

禁制走資（包捨強積金）

器官賣買

2014年已經諗緊做唔到國際金融中心嘅香港會係點
嗰時冇朋友理我

利申：已經移民咗5年

機管局畀
因為要bypass立法會財委會
但搭親飛機都會收機場附加費

唔洗驚，大不了咪發債，歐美日都係舉債度日

香港個底玩新債還舊債，起碼玩到50年

稅基一定會增長
開支太多
下屆政府都只會繼續燒哂香港d錢

所以佢咪覺得要加稅
加得稅香港已有無優勢
點解要咁大風險留係無著數既地方
到時香港會變成一譚死水
佢覺得到時大把人拎綜援
年年入不敷支
挨到佢地個代出黎做野就只係供養人地老豆老母
佢地老左就再無人供養

所以幾個國家先放鬆吸收人口

與其話無收入，不如話，project生態進一步限制.

行業黎講，唔係香港角色既行業，唔准做，唔鼓勵，多限制。

Project招標黎講，集團同政府都傾向於要分餅俾中國同藍絲公司，無啦啦要你地合作，分一部分俾人做。（隱藏合作成本）

長期係咁，睇唔到有咩改變到大額project係香港賺到錢，再進一步既元素

但香港用咩同人發債
歐美都信得過呀
香港點借

以前有的

重新設立返

真外資企業走嘅時候，地值一定下降！
唔估侵真係繼續做，一兩年內發生
祖就五至十年啦

公務員開支今年上升係因為警察OT錢
否則是一直下跌的

公務員開支最真實版本係下降緊
重點係啲高人工福利舊制公務員退休
而編制增長低於需要

國際金融中心地位冇左果一下就一定係死硬
收入追唔上支出

去左邊?

有無資料sup到你講嘅野
好難想像每年跟point調整嘅人工係會令開支下降

樓價唔趺就OK

good move
巴打左去邊頭？

有的

總有傻仔會買債的

你睇D IBOND

D人成日話 IPO一買完第二日就放 但我就要問 二手巿場邊個接? 今日兩三百億就話 將來呢?

仲有安老年金 都仲有白痴買的 信政府 唔怕嘛

今年財赤3000億

一萬億剩返6千幾億

今落去加稅頂唔住

高鐵 港豬澳今年蝕幾多錢都冇人 提啦

幫d豬腦官 & 公務員瘦吓身先
好多都多餘

因為嬰兒潮退休跌得好勁下
新制熱錢福利津貼又少咗9成
公務員人工年年加但總體人力成本都係幾%幾%咁下降緊

相對上大財團對中小企及所有私企員工壓榨有幾勁

大阪
當年都係跟住李+x步伐

個人睇法,
明日大愚之後, 一定會小幅度加稅 (然後慢慢提高)
雖然外匯儲備有3萬億
但財政儲備得8千億,
佢肯定用哂之財政之後, 就話無錢要加稅

金額係增加
只係百分比受收入增加而下降
巴打你繼啱做政府

補充一句,
個人睇法係, 係用會消費稅開刀

而家有得借刀殺老人你唔殺.

算9數吧拉.

講稅 無得同大陸外國比啦

消費稅應該會推

事實真係！老一輩嘅思想停留以前無進步過，仲會覺得死慳死抵會買到樓之類，現今係香港想白手興家已經好難

公營醫療
highway
普通公路
地鐵
巴士
公屋
路燈
水
電
煤氣
...

上面每樣野都燒錢
之後想像下專業職位因為外資走人減少
中產減少
買樓人減少
連帶樓價停止上升or 跌
高地價唔再吸引
賣地收入減少
地產業收入減少
工程減少
...

呢個係一個loop
你經濟向上只有一個原因，就係有人洗錢，舊錢不停轉，你睇到有咩原因之後10年啲人會係香港洗大錢，個個一有錢就走
最後佢稅收會唔夠同時因為香港同美金掛鉤唔可以自由印錢，你除左加稅去support 個城市支出仲可以點

債都要有人買, 唔通第日非洲同印度買香港國債咩?

移民喇，響度開 post 做咩？

樓市gogogo

香港官商勾結既問題，唔會用利得稅黎開刀
所以我認為最能壓搾窮人既就係消費稅

收返的士狗稅都幫補唔少

兩睇
嚟緊支那一定唔會再扮演小政府大市場概念
一定會調轉
所有商家都要聽政府話

公務員人工開資大到痴左線

有人話跌緊架

朝早入去銀行望下，幾多廢老排隊認購銀色債券，剩係呢度都幾百億，再加埋ibond，呢幾年內都唔會點爆

唔覺 香港有錢好好住

中國人口老化先勁....

開呢樣即死

日本咁大壓力 不了

所以呢 準備定第二家園十分重要
尤其是標榜社會主義但唔夠資源既國家更危險
真係唔知到時唔夠錢會做d咩

你睇法係官商分離
我睇法係官商合一

官就係(暗地裡)商， 商就係官
將官同商既關係變得更千絲萬縷

就好似依家大波驊咁，越黎越多勾結

係20年之內，將3萬億用哂之後(益中國)，就拎香港人既存款開刀，因為香港人出名多錢，係時候貢獻強國

係
但大陸同歐美福利係兩回事

而且歐美每個退休基本都儲左幾廿年
香港重未有全民退休基金
所以都係今日後生比錢經政府比老人家
而唔係係基金拎

加稅大把離地中產走 仲留喺度都係貪佢低稅

城市規劃十分重要，否則就會造爛城。

邊有跌到
今年又升百幾億

邊度有錢都好好住。

嘉誠係去英國

移民呢啲嘢不嬲都係睇自己性格同當地夾唔夾

而家都已經死咗啦

再死多次之嘛

你朋友計漏左一樣野 ——— 大灣區

李+x日日有司機接送我係咪都要請番個司機

你活係你世界姐
金融業好景到不得了
啱啱出完雙糧
下年應該至少派三月b

信政府唔怕

唔覺,香港有錢有層樓不知幾好住幾好玩
乜都無既咪移民當第二人生囉,否則其他地方好難舒服過香港
你要講政治,將來既野無人知,而家都亂完

我渣呀嘛

點似得D金融人食人血饅頭

但你好難搵到個地方凌晨都可以玩, 又可以食好多唔同既野

知唔知點解會有武肺？
就係整出黎殺哂班廢老 解決人口老化問題

班有錢佬一早搞晒家族基金
有撚稅可以收咩

唔使講咩,單係做開離岸戶口的已做到唔停手

人工跟通漲加
公務員人數上升 同我講開支下降？
知唔知每年用係公務員出糧用左1300億
以前既收入支持到呢個支出？

係另一個post又係睇到啲垃圾講做健身就係呃人
垃圾既眼光就係咁窄

仲有大量中產呢

到時就1蚊遺產都收你4毛稅

唔好話唔會呀

呢個冚家剷政府有咩做唔出?

根據樓上條垃圾講
人血饅頭黎

日本出生率高過南韓同台灣

agger係連登仔先覺得外國好

有幾多人係要凌晨周圍去玩...
全球化同香港同等級既城市一樣可以買到食到唔同地方既野

呢個係事實
你有冇睇97後放落嚟嗰百萬人
平均年齡係30++ 低學歷
呢班人就係等香港人養

好簡單睇明日大愚
起個人工島起公屋咪又係比上面班人住
話有土地不足問題 點解仲要批d支那種黎

根本就係要陰乾香港人

係囉

上等5毛

我係垃圾 但有D人咪一樣係垃圾5毛

你既解讀相當有趣
原來咁係解開支下降緊 究竟做公務員既係咩人
香港玩完成因真係佢地佔大多數

不如考慮埋今年既淨收入（負數）

可能因為呢10年大量舊制退休

咁好景收多少少稅又有乜所謂喎

笑你眼光窄就係五毛
話你垃圾係有根據
唔好咁柒

巴打你岩 事實係咁

北韓都唔亂架

佔4分1
咁多錢拎左去出糧 好無效率

你真係太睇少夜晚玩既人數, 係依家限聚令加口罩先少左人, 但你望下LKF, 只要唔係畀政府逼, 晚晚都多人

香港好在有新移民頂住

我都想去日本 諗緊點樣去

又唔會一個養幾個老人, 因為老共個劇本係會放好多人落香港

咁又明日大嶼又成 大數都變細數

祝絲打生活愉快

金融業d位8成比”專才 “, 港漂食晒啦
仲發咁多夢

咁屌唔屌好

外國唔好

但香港好好?

仆街淋病話唔想見人出出入入,就阿支阿左 喂我想返工咩? 咁叫香港好好?

黑警係街亂鳩用棍打人 藍絲用車撞人無事 紅官亂判 咁叫香港好好?

艾須有共人產,咁叫好好?

咁好就買多兩層樓,做腥香港人的奴隸吧

人口老化問題全世界都有

東亞既通病
中日韓台港

全部高工時 社會壓抑 啲人咪唔生仔囉

做到停唔到，咁過咗呢水走咁大舊之後仲有無景？
會唔會同殺雞取卵無分別？

佢自己up上黎條link都見到開支係不停上升
只係佔政府收入個百份比下降 唔係因為政府收入多左所以先會下降咩
咁如果今年收少左一半錢 個開支都繼續上升 到時個百份比咪佔番多左

仲要係有部分用左抗疫既錢先去到4分之1
如果唔係既話，已經去到3x%

得啦得啦

我係垃圾 你再講都唔會有改變

咁你可以過主了 5毛

根本全世界國家/城市都係吸國外年青勞動力維持生產力
所以香港有幾十萬人移民都好大鑊
因為係最有生產力嘅人及其下一代

稅短期內起碼加到新加坡咁 公司稅16.5>17%
仲有消費稅

不過香港好多老人家有錢 未必咁快出問題

係

班精英到時咪囉

係你窮姐

吓 政府債券大把人買喎

都係 佢個種要係斷涯式
佢地老人問題好嚴重
社保基金成日無錢比到人
仲要四週圍投資希望回到水

你有冇見過一個地方係不斷放中年低技術嘅新移民入嚟？

九七後香港收咗成百萬呢啲支那廢老
有啲落嚟唔使申報支那資產
即刻申請公屋 之後人返上支那洋房
都拎到公屋 再放租多份退休金

比人笑兩笑就淨係識屈人5毛
仲要紅字放大
小學生一樣咁幼稚

一句蟈安法幾你錢都即刻共你產

不過要留意
共產黨控制性強
可以唔比人退休

同意
重要食老本
冇其他收入
冇其他建設製造業

日本韓國台灣大陸不斷發展新科技
製造業
再支持其他產業
例如搞kpop

HK只係靠炒樓金融食老本

得啦得啦

5毛

過主啦

強積金開刀已經做緊

都係呀，有無睇過點解？
我公司請人，一個29港漂，一個32local
個港漂有master有cfa lv2,有1，6，9號牌，做過ipo
個local得個hd,有1，9，但起一起佢底，完全係賣人頭掛牌既ro

唔理身份，理能力，你係老細請邊個？

定係做李嘉誠司機好啲

我係窮呀

咁你俾D我囉

人口老化唔係淨係香港先有 你去第二度都一樣

有無第二句呀垃圾？
無就收聲啦
想拿尾彩都比啲力

俾支共搞到彎晒

人哋國家地方
可持續發展
投資未來

我我哋就盡快整死呢度
透支未來
炒樓賺到盡

你講緊既野一定有 問題係唔會去到呢一日
WWIII IS COMING

你咪都係一樣

除了叫我垃圾

仲有咩詞語?

嗱,我教埋你啦

仲有廢物 廢柴 無撚用

3個先啦

收成期呀

你拎個master同hd比
玩野咩

其實車過老婆去機場考cfa同會計d考試, 香港人一定多中國人好多
真係唔覺中國人考多香港人咁多牌

走去歐美，都係差唔多嘅環境。發達國家，人口全部老化。要人口年青，去非洲啦。

所以英佬同台灣佬咁開放比香港人囉

基建用晒辛苦儲落黎既錢，
起垃圾出黎，仲要開好多乜乜物物計劃，好大recurrent Cost
真正攬炒

唔會之後 以今年財政情況 加上預測
基本上一開始搞就要增加收入
一萬億實超支㗎 大家都心知肚明
明日 一搞都幾十年 過咗呢個前期研究後 就應該會提出增加收入以應付開支
銷售稅 應會有
5%開始

咁又唔同呀，廢柴都可以比地下吸收返個養份
垃圾真係正入堆填區

點講第二樣，你啲眼光淺窄既垃圾一開口就話金融一定係人血，唔知你條垃圾有無用銀行既呢

有既係咪你都支持人血呀？答我啦垃圾

而家呢一代既比錢去養上一代，但剩低既錢就比人燒咗去起垃圾
下一代唔會有錢洗

垃圾都可以循環再造的

去睇吓街上回收鋁罐的阿婆 唔識就唔好亂講

45UP新移民

問題出於個港漂都係出黎做野半工讀
點解個local唔會讀上去？

Ro,識人真係可以幫你簽返黎，唔洗辛苦
但係master，cfa真係自己考返黎
咁你話interview既時候會覺得邊個似呃飯食

SOR, 我講到 1999
我唔係指"起完明日大愚之後", 係指財政批咗幾千億之後, 就會搞,
例如依家8000 億, 可能跌到4-6 千億, 就會開始搞消費稅

你仲停留緊喺凌晨夜晚出去玩嘅思考階段

仆街唔好喊

喂，又逃避我問題呀？問你有無用銀行服務呀，有用係咪都支持人血呀？答我啦垃圾

好多已發展國家/地區都有依個問題，
東南亞暫時就好d，
但曾經嘅年輕人口過多廿年都會變老年人口。

你有冇見過一個地方係不斷放中年低技術嘅新移民入嚟？
九七後香港收咗成百萬呢啲支那廢老要香港人養

我有用銀行 但係無的垃圾

上等精英 你做金融就發啦

無我呢D垃圾,又點顯得你的尊貴呢?

玩咪玩, 隨時走得架喎

咪咁離地啦
正常家庭長大 讀完大學唔出去搵工仲讀埋master phd？
nds落黎讀書幾多資助又唔講

再講你請港漂睇能力既咩？人地識曹總架

有專上學歷嘅年輕人同埋中產走哂
得堆廢物喺臭港度內循環
諗起都覺得精神爽利

基本上香港進入左死循環

講乜鳩呀咩無的垃圾
睇你講野一舊舊應該都係廢中廢老
定係比我踢穿咗你都有支持人血好嬲呀？
咁大個人用腦講野咪唔洗比人當狗咁玩，好撚廢

連2手樓都愈黎愈少人接手

地點會唔值錢, 只係由以前一幅三百億變做一/二百億姐

加拿大先正
明吸你畢業生

有咩基建唧
巧立名目拎哂D錢黎貪唧

咁就係一個養幾十個廢老
唔通佢會放人材比你咩

抗疫3千億

放心啦
頂唔順就會cut幅利同延長老人退休年齡
之前都放下風
記住 呢度係華人社會

一樣係勞動力

係啦

係啦

無錢的垃圾

我係廢啦

咪認咗囉

睇中聯辦, 睇D高官 有無賣樓咪知囉

香港話要發展創科，但就比啲電腦都唔識用嘅廢佬做高官，正苦用下電子Form都話9係創科

香港發展過於單一都講咗10幾年都係咁

所以你唔係行內人
通常請自己人唔洗in
會忽然出現

In得都真係需要請個人做樣
同埋佢地山頭多
排香港人就緊
但唔一定係大陸人都請
都要睇下埋唔埋到堆

早兩日見mos 13000蚊呎都嚇左下

凌晨4,5點有咩好玩？ 眼訓到仆街

試下無新移民 連譚仔都驚你地食唔起阿
到時唔係人工費太貴 就係人工太平
諗野要雙向啲

而家唔少野都係買全新平過維修
就知人力成本已經去到一個嚴重既問題

肥腫難分既公務員更係食緊香港資源
香港而家就係七孔流血咁
大家鬥快食埋剩低果滴血

根本香港經濟要轉型，唔好再靠地產同金融

做到交17%稅嘅人就冇事

跟住就話你唔上進，之後就係我當年××××××

一來啦, 二來廢事敗家

有d娛樂可以去到凌晨1/2點
食糖水都仲有選擇

最大可能係cut現有既長俸
無錢就拎綜援
否則唔好食社會資源

咪玩 根本係全球已發展國家既共同問題

我睇好連登 燈力
反向指標。
愈多連登仔睇好 或 睇淡一樣野 都會開對家

對番個topic
所以咪話香港人留係香港係等死
97移民潮都話有機會頂到中高層個位
依家大把專才 幾時輪到你

你咁講都岩
當香港完全收歸第一個開刀就係班廢老
反而後生仔地位會相對以前好(前提係你奶支)
而家係條街到妹下妹下班廢老一定唔知支那三兒子係咩

條友真係9up 唔洗本

page 6 講現有公務員編制不跌反升，就黎超過180,000

就咁睇佢收入已經少左
但支出係醫療高左好多，先會覺得公務員支出%變少
持續落去，始早崩潰

200萬人養14億人

其實另一面咪又係新移民
新移民買樓炒高地價
租金家下係>>>>>人工

對返個topic就我只係針對最頂樓既人講資產增值稅會完全整死香港

到時候係深圳政府

轉老母咩
殺番2百萬廢老同支那豬先講野啦

記住唔係廢，你係垃圾
照下鏡問下自己有無幫襯金融業啦垃圾
人你老母血饅頭呀
講野出黎打自己一巴咁撚柒既你條柒頭
你老母係咪陀你果陣撞親你個腦呀
唔撚夠人講屈人五毛？
你唔係好撚多口水既咩？
柒咗認低威啦？

講咗10幾年啦，啲收成期廢佬會9轉咩啲創科高官連電腦都唔9識用就同人講創科

公務員就一定話: 乜唔係私人低人工咩
事實係政府人工無調節梗係高喇，離地添

重有食糖水依支歌唱........租貴到杏家產......殺7曬D家庭式小店。 真係馬照跑舞照跳夜夜生歌年代.........夜總會得D跳老舞, Clubbing / Disco 🤣, 波樓執, 機舖唔駛講街機廢廣場機收早......有咩好玩？ 玩Namco 定係19夾公仔機？

HONG KONG

香港負債比率全球最低
港元同美元掛鉤
Ibond 三年保證 息口最少兩厘
同期美債yield 得0.幾厘
大把institution 接 唔買咪益藍絲
賺左再捐唔好？

Risk: 脱鉤 短期無可能 default 更加無可能

美食車依家點?

有錢一定要走/會走

年青仲讀緊書既手足更加要走 唔好睇少自己 你而家無 將來會有

咁香港就會少左整整一個世代既生產力 從而會引爆好多結構問題

反正而家留又係等抄家攬炒 不如主動走資 做另類經濟攬炒

驚閪咩
到時我哋走哂，叫啲腥香港人自己交哂佢

大愚使撚曬啲錢

都無人搭飛機，仲起黎做乜9

政治架構更改，市場經濟架構就自然更改架啦。

蔡霞呢啲紅二代，黨訓讀入晒骨都反對黨媒姓黨，就知道CCP最終結果係滅黨滅權，可惜無人願意聽，加速帝真係無改錯名

再加埋啲中產專業人士移民
最尾真係唔知邊度有錢養果班廢老

或者啦

我呢D垃圾 廢柴 又走唔到 得過少少錢 係想放在外面 只想搵到一間可以信得過的 佢唔脫鈎 唔外滙管制咪好囉

不過既然是廢物 就梗係視野狹窄 唔撚信仆街政府

吸香港人血就一定
而且強國死之前一定會拉香港人墊屍底

大把恐懼撚幫手維穩

樓市跌到啪啪聲

轉型 做返小漁村

一齊拎綜援

唔想養老人家嘅，走唔走都可以唔養

所以支那同港共一邊夾埋地產力係到神化樓市 控制供求 想安居樂業就要買樓 要買樓就要做隻聽話既港豬

但另一邊就不斷輸入蝗蟲同滅絕本土文化

呢個係換血同劣幣驅逐良幣既過程 其實跳出去外國 係咪真係要好似係香港咁chur? 值得大家深思

紫青爸有遠見
保重

應該係公墓員嚟
乜都推落黑警真係笑左

其實係大愚燒哂庫房先
咁公務員一定唔夠錢出
Cut長俸 mpf 再減人工
之後就將非維穩部門cut,轉外判或索性唔做

仲有黎緊如果走一批人，尤其中產
政府少左人交多稅
一定加硬稅
班窮撚準備交50%

支那一般人好似稅要30-50%？

人口老化

薪俸加大咪得
使鬼煩
班港豬反抗到咩

金融市場就係咁撚奇鳩怪，垃圾債都會有人買

外國都收 50% 稅
香港可以效法

睇佢講野就知
一定係新入職公務員，不斷好羨慕舊制咁多福利
問佢有咩數據，正係識齋吹
應該係最低pt 個堆人黎

係香港

只係用表面高人工的壓詐奴隸方式對待港人

外國係唔好 星期一至五 7點後條街已無人

星期六日更加靜

我10多年前背包行已發現

人地生活無香港咁chur

係呀,香港經濟點好 普通人分享到咩?

舊制退休仲有份長糧keep住俾
唔記得每個月好似出二分一定三分一
即係就算請新制頂佢地 條數都唔會即刻減
要等舊制真係死鳩埋 條數先會真正減到
而家舊制最後生應該五字頭 當佢75歲死
仲有25年阿
仲有佢地退休有病睇政府繼續係免費醫

中國稅？？？？定係叫搶錢，13億人一人一啖咬死，唔係。一人一蚊養到老人家啦。中國咩到贏。

在香港生活慣的人總會覺得香港一定是最好的。

我果次聽個大陸佬講 真係做得出 唔理係咩資產 總之就要同大陸政府分

想講金融市場係盲目債券絕對係超越常人所理解

再加上走左一堆人
稅基再窄。。

政府狗仲以為政府係無敵果下on9
當AoEo都跳船走嘅時候
佢地仲要唔醒水柒下柒下咁

其實香港啲基建真係癡撚線 單單超支都算 成日吹到天花龍鳳結果出嚟真係無撚人用

咪撚9 up啦

所以咪話老嘢完全同現今後生一輩脫晒節

呢d廢老唔死都無用

資產增值稅
遺產稅
海外收入稅

共產

我都好想睇政府屈鳩d本土香港人話佢唔夠productivity 再炒柒佢地
跟住再換d支那人落嚟
香港公務員會有咩行動

其實唔洗背包行，我成日講笑咁講，viutv係好邪惡，係香港既潘多拉盒子，佢成日做d節目係講外國既生活(唔係旅行節目), 大家睇多左，就會發現「生活」原來從來可以同我地過慣果重咁chur既生活係有分別。

拎港英同港共當係一樣
真係唔死都冇撚用
十幾廿年人工唔加，物價同樓價爆升

勞動力外國吸香港後生 中國自然會輸入番
不過應該會根本性改變香港個structure

你見個市上個月日日升

香港係資本奴隸主義

唔係資本主義

都係唔夠

唔係既，只係教育上無教d人點利用資本主義而d有錢人就代代承傳緊呢樣野

唔夠出生率會點

要用多d錢去老人福利。 少左後生交稅。變成少數後生養多數老野

以前係有

借down payment 聽人講可以最多借3成 可以唔使拎首期都買到 然後10年間用人工扣 息率好似1.幾

但新入的無咗啦

而且房屋津貼係要排隊的

點解中國殖民d一帶一露國家就不停送錢俾人洗
殖民香港就不停偷香港d錢

所以何妖話要炒人

仲有合約制呢?

咪數漏呢項

房屋空置稅，人頭稅，5險1金
利得稅，資產增值稅，房產稅，房屋出租稅
fat fat

馬會賠率再低水d
開賭場

幾耐以前嘅事呀?97前?

遲早炒人 放心

當面指撚住佢嚟屌啦要
脫撚哂節

正解

同d話自己黃嘅共產黨公務員講都哂氣

現在仲有97前的入職者合乎資格

但我聽過有退休公務員大叔講 其實現在無人會借downpayment

以前息口高就話抵 現在做按揭息都高 所以借down payment 而家唔抵

唔係我有遠見....係有個朋友見我1516屌柒我姐

話自己黃

打漏

以前息口高就話抵 現在做按揭息都唔高 所以借down payment 而家唔抵

唔係公務員呀，97前有一排政府係低息定免息借錢俾d後生夫婦買樓

係唔會教 因為資本社會上層生活係靠「剝削」下層去維持 只係社會進步換左個包裝

最典型既例子就係法律服務

中國自己都唔夠勞動力 一孩左好多年

韓國全球第一

首次置業貨款?

03年搞到人燒炭個D?

公務員借down payment 係有的 現在仲有人合資格 但仲會唔會有人借就唔知啦

其實冇講錯 政府一直靠賣地賺錢
先維持到咁多年低稅率 同時有咁多錢淨
依家咁去洗庫房啲錢
陣間賣地賺唔夠錢就要加稅

仲有大量5，60歲先黎新移民

首 次 置 業 貸 款 計 劃

房 屋 協 會 於 一 九 九 八 年 四 月 代 政 府 推 行 首 次 置 業 貸 款 計 劃 ， 幫 助 首 次 置 業 的 家 庭 自 置 居 所 。 該 計 劃 自 一 九 九 九 年 十 二 月 起 惠 及 60 歲 以 下 的 單 身 人 士 。 申 請 成 功 的 家 庭 可 獲 低 息 貸 款 ， 款 額 最 高 達 60 萬 元 (單 身 人 士 為 30 萬 元) 或 樓 價 的 三 成 ， 以 款 額 較 低 者 為 準 。

~~~~~~
不過都有人話依個plan 推人落火坑。

呢D理財係無人教的

就算教都應由父母教

我呢D中坑 基層出身 父母都係咁教 賺1蚊儲8毛(係真的) 但都錯在無買樓

直到出來做事先買 都好彩 起碼有瓦遮頭 如果唔係恐怕而家仲慘

但點都只能自保 無力去剝削人

起完仲要管理權係大陸
起俾人賺錢仲要保養費香港人俾
港鐵好波

係

當年就係呢個plan 搞到唔少人03年要燒炭

商家佬同炒家又會加價轉移成本
反正呢到點都係市民捱

死得比你想像中快
開支已經達到高峰跌緊

仲有「公務員退休金儲備基金」

岩岩上wiki睇過，我舊老細應該係用98年果個plan…90年代初-中畢業，做幾年野又食正90年代經濟起飛，98年就政府借錢俾佢買樓。

55歲退休去到死為止
仲出緊以前每月1/3人工
强積金捱到退休後十年都偷笑

我岩岩wiki過，應該係呢個plan最似我舊老細申請果個，記錯左少少，以為係97前既事，自

跌你老母，就來升到1400億呀，賣地都唔掂呀

咁98年時無人知03年會仆街既…

應該立法80歲以上醫療收費
因為醫療太好搞到啲老人死又死唔去，日日夜夜訓係張床等死
老人家又痛苦後生仔果班又痛苦
建議引入安樂死，好多老人家瞓係醫院好想死但係無奈無能力自殺，倒不如俾佢地自己選擇死唔死

未必，中國會不停pump水pump人，用大灣區成億人去養三座城市有幾難。
原本以為中國資本階級抬頭會令個人主義盛行，點知個情況反而愈嚟愈差，成億農民工可以用國族身份認同去淹沒自身認同，真係世間罕見。荒謬程度就好似我姓李，李嘉誠又姓李，所以我哋姓李嘅好巴閉一樣。

現在無啦

99年後已用強積金

平行時空？

上年6月前 基本上香港冇乜夜生活喇

北韓引入單程證？

你覺得係咪係囉
但利申唔係公務員唔係狗

我屋企嗰陣時都好似用呢個plan買咗樓, 用老媽子個名申請......
因為依個plan瀨嘢嘅好似係因為個8萬5同埋好多買新樓加埋後唻沙士......

經濟唔係好識，不過相信大部分國家都會，呢一代下一代已 經會好慘，庫房的錢比晒中央鳥！

只要樓市唔跌就唔怕, 所以正苦一路係樓市升既幕後黑手, 只要樓市升, 個經濟就唔會有問題.

有數計既，唔好諗通漲先，我當1個由第1年打工就要俾mpf既人計，到佢退休時佢有100萬，又有自己物業唔洗俾租先。

咁連埋d水電煤食物買野1個月洗6k喇，叫慳慳地架喇，咁其實洗唔到14年…

如果無樓要租真係自求多福喇

養班公狗咬自己

8萬5就影響唔到自住既，係沙士經濟唔掂，大家無收入去還錢

補地價, 加地租

所有過咗70年地契年限嘅, 全部都要按新嘅發水比例重估地價, 一次性補10年地價, 以後逐年補交升值差價

你自己係同溫層， 就好似我唔理解 點解會有無牌酒吧 同有人去咁解，現實就係根本好多人鍾意夜浦

所以就死路一條
點解其他地方唔玩炒樓
坐喺度等收錢
塘水滾塘魚
使乜發展經濟
炒樓炒地養全家

係人都知炒樓一定會死
不過大家心態
賺盡最後一毫子
爆咗年青人下一代接手
執手尾執屎
自己賺夠就移民

加你啲蟻民稅 唔影響競爭力

個死症叫人口老化
而當中，中國係最大鑊，一孩政策，啲人唔願生，有錢都走佬，無人願意移民返大陸

又黎依句
邊度有層樓有錢唔好住啊

未來20年
我估計係高速交通工具時代
無地域限制
可能會有個人移動飛機工具
住喺地球任何一個地方都得
香港樓市好大鑊

學日本咁終生不退休咪得

呢種就係龐氏騙局的玩法

所以tesla點解升咁勁

勁過google facebook騰訊

你曲定直呀
洗多成100億 = 下降緊？

老左成日睇醫生同免費睇醫生差好多

請人個成本好高

大把地方都係咁啦 一定仆街
頭腦好似連登仔咁簡單就好啦

身家幾多同 黑警係街亂鳩用棍打人 藍絲用車撞人無事 紅官亂判 有咩關係？

係個請人程序成本高到痴線

有錢人唔需要上街 點會俾人打俾人拉

你一問就係呢位仁兄眼中的垃圾

佢係上等人(定5毛?)

我地凡夫俗子 唔會明白的

睇情況喇，佢地好多都係退休後自己返鄉下開檔野，咁就做到死/真係做唔到。

但香港d做生意環境，60歲開檔野，連退休金都輸埋呀

債目d乜？金融市場基本上係最理性

所以要香港幫手回啲血

好彩有班廢老幫我地頂幾年先

大陸貪官會唔會一直喺度買樓？

嬰兒潮班老野開始退休多病痛
黎緊醫療實爆煲

理性就唔會咁多金融危機、債務違約

香港個金融評級就算差多幾級，玩新債cover舊債起碼玩多40年先到爆煲邊緣

返去捕魚。

講到外國冇人口老化咁, 佢地本身稅高, 遲啲人口老化再嚴重再加你稅

個世界已經走到盡頭 唔單止香港
呢一代人己經冇乜下一代嘅概念

well said

你估股市得散客買?
知唔知機構投資者有幾大?

我唔會信政府
但大把要喺香港做生意嘅公司被迫信政府

利申:全家已賣左ibond IPO執左$7000 risk free gain

有邊個國家唔係

去非洲？

我都係普通家庭出身 有能力供樓都唔會留係香港

交稅供樓 衣食住行都住係供養緊個邪惡政權 比佢吸血

賣地
樓市會更高，收割香港人

建議你睇咗庫房收入個來源再講

移民留返班老嘢比黨養

要簽約接政府job？續強積金牌？必需持有xx量新發行債卷
已經有排玩

講政府入不敷支，香港20年都追唔上歐美當仲嘈緊發唔發債，歐美係講緊上調幾多債務上限

可惜到2020仲係金融中心 地位無變過

97前都好多好似你咁諗法嘅人移晒民

點知見到香港2000年初發展更好 又後悔左 又移晒返來

有啲咩野啟示 自己諗下

武肺姐 你不如計下美國條數 仲得人驚啊

美國仲要出埋無限QE都唔太救到個市